【林氏力牆】年輕人積極參政 改變不公政制 - 林本利

【林氏力牆】年輕人積極參政 改變不公政制 - 林本利

未來一年，年輕人應該積極參政。資料圖片

author
記者 : 林本利

7月22日下午，特首林鄭月娥在7.21元朗恐襲後十多小時率領一眾司局長會見傳媒，集中火力聲討攻擊中聯辦的示威者，對白衣人無差別襲擊西鐵元朗站的市民卻輕輕帶過。當日林鄭打扮得像文革時的江青，已令人憂慮類似文革時紅衞兵到處破壞，群眾互毆，文攻武鬥場面會在香港持續出現。

過去多月示威中，警方往往說要花時間部署足夠人手，不時任由數十名牛高馬大，手法純熟的「激進示威者」到處破壞、縱火、投擲汽油彈、毆打和禁錮市民、遊客和高官。傳媒早已在場拍攝，警方則要等待人群聚集到成千上萬時才驅散，「激進示威者」早已不知所蹤。香港傳媒及內地官媒讓上述畫面不斷重覆播放，之後林鄭和高官去「探望」受破壞的公物，強烈譴責「激進示威者」暴行，對無辜受傷害市民不聞不問，又強調示威活動如何影響經濟，明顯是希望市民對抗爭者感厭惡和反感，為建制派挽回選票。

避免被拘致失參選資格

從過去民調結果顯示，八成市民要求成立獨立調查委員會，只要港人齊心努力，在區議會及立法會選舉取得六成多，甚至七成選票，是有機會改變現時不公政制，迫使特首認真回應市民訴求，包括成立獨立調查委員會和重啟政改，實現雙普選。

未來一年，年輕人應積極參政，出戰11月24日區議會選舉，並盡力避免被拘控，被指搞港獨而失去參選資格。倘若非建制人士可在400多個議席中取得逾一半議席，到時便可選出一位區議員，晉身立法會功能組別，並且可在選委會300個政界組別中，取得接近120議席，在日後特首選戰中有更大話語權。

明年9月立法會選舉，35個直選議席，非建制人士若能取六成多選票，加上配票成功，是有機會取得22到24議席。至於35個功能組別議席，除上述一個傳統區議會（第一）議席，五個超級區議會（第二）議席應可奪三席，再加上七至八個專業界別由一人一票選出議席，最終有望取得11至12個功能組別議席。若能在70個立法會議席中取得一半或以上，到時便有望改變這個不公政制。

林本利
經濟學家、活道教育中心創辦人